<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cool on CINQ ICT Tech Blog</title>
    <link>https://cinqict.github.io/tags/cool/</link>
    <description>Recent content in Cool on CINQ ICT Tech Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <copyright>CINQ ICT All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2017 21:26:26 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://cinqict.github.io/tags/cool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Commandline Awesome: Dry</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/christiaan/dry/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 21:26:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/christiaan/dry/</guid>
      <description>Een handige tool om te gebruiken terwijl je met Docker aan het werk bent is Dry.
Dry is een grafische terminal app die het gebruik en beheer van Docker duidelijk weergeeft. Dry geeft realtime informatie over jouw draaiende containers en biedt eenvoudige mogelijkheden om bijvoorbeeld images en containers op te ruimen.
Ook kunnen een stuk makkelijker container logs en statistieken worden ingezien. Kortom dry is een awesome tool als alternatief voor de Docker CLI die veel voorkomende commando’s wegneemt en zeker tijd gaat besparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commandline Awesome: Pet</title>
      <link>https://cinqict.github.io/post/wian/pet/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:12:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://cinqict.github.io/post/wian/pet/</guid>
      <description>Commandos onthouden is en blijft lastig, zeker als je ze minder vaak gebruikt. Stel je hebt een command van 80 characters dat iets totaal geweldigs doet, zie dat drie maanden later nog maar eens uit je hoofd te produceren :-)
Als oplossing hiervoor kwam ik niet heel lang geleden het tooltje pet tegen. pet laat je heel eenvoudig commandline snippets opslaan, terug zoeken, opnieuw uitvoeren en synchroniseren naar gist.github.com zodat je ze eenvoudig kunt delen tussen verschillende laptops of omgevingen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>